中俄領頭 籲美國等西方國家考量疫情停止制裁

中國、俄羅斯和其他20多國呼籲美國和西方國家停止單方面制裁，聲稱這會讓受制裁的國家更難應付2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情。

中國大使張軍在聯合國發表的聲明中提到，他們要控訴美國侵犯人權、有系統性的種族歧視，以及妨礙被施加經濟制裁國家的發展。

以中、俄為首的國家在聲明中說：「因應2019冠狀病毒疾病及從中復甦，需要全球團結和國際合作。」

「然而，我們持續目睹了單方面強制性措施的實施，有違聯合國憲章和國際法的宗旨和原則。」

這份聲明由中國、俄羅斯、北韓、伊朗、尼加拉瓜、委內瑞拉及其他被美國施加懲罰性制裁的國家共同簽署。

聲明送交聯合國大會（UN General Assembly）第3委員會，此委員會專責人權和人道相關事務。

過去4年間，美國和歐洲聯盟（EU）加速利用制裁來懲罰一些國家的行為，例如俄羅斯入侵克里米亞（Crimea）、北韓與伊朗的核子計畫、委內瑞拉領袖的苛政及濫權等。

制裁措施包括試圖將這些國家或其政治實體排除在以美元為基礎的全球貿易體系之外，並在某些司法管轄區扣押資產。

就係想你地仆街 而家走出黎同人講抗疫唔停止制裁我就仆街 有咩理由要手軟

人唔笑狗都吠

好啊
割地賠償

之前睇係白俄羅斯，家下又變俄羅斯，好亂呀

美帝：土下座ください

邪惡聯盟？！

成班獨裁國家發爛渣

一個病毒用到咁盡真係好貪心

林奠話有祖國做佢強大嘅後盾，唔怕制裁喎。乜原來個後盾紙札㗎？

你地rewind返你地因為做左所以被制裁嘅野咪可以解除制裁囉

又話食草都唔怕嘅
放馬過來嘛
讓暴風雨來得更猛烈嘛

這幾個人是來求和的

支那唔係零確診咩

成班極權國家。

唔係好撚大支嘅咩？

支 俄： 求下你唔好打

割地賠款
順便再跪低吠兩聲嚟聽下先講啦

我就斷氣啦，你要比我回氣

份聲明包唔包勝利11人

咁咪退出聯合國囉，慳返啲會費

琴日新聞話國慶假期，報復式消費 有3千幾億。

好 放俄佬咯，唔放支那

往死裏裁

林鄭話制裁冇影響，驚閪

係囉，我都奇怪疫情關中国咩事，其他國家就話啫

係咩，哦

關咩事

又種族歧視
就黎唔賣軍備比你 唔送錢唔送塊地比你國家都種族歧視

CLS，支那做隻病毒傳出去仲叫人放生佢

笑撚到我

停手唔做衰野咪唔制裁你囉

你聯合曬班被人制裁緊既垃圾有撚用咩

終於頂唔住

停止打壓就得

不打了不打了.jpg

佢哋自己圍內搞貿易咪得囉

割咩地呀，我要佢亡黨亡國

放撚完毒殺左咁多人唔洗負責

液晴？又推角安髮？

唔要割地呀，我要佢亡黨亡國

對付流氓國家千祈唔好手軟

美國：noted with no thanks

屌你啦 中國都無確診 驚閪咩

疫情還疫情
制裁還制裁

整完隻病毒出來搞到全世界
仲有面要求人地同你團結
唔滅你國都偷笑啦

咁咪叫UN制裁返美帝囉

今日笑話: 共產黨講人權

乜鳩野內循環丫嘛
驚閪呀

支共就趁火打劫

美國:搞到世界大亂仲想我體諒? 未打死你咪算好囉

美國總統都出事
美國會點俾反應
死咗滅國
無死滅黨

我係中國人啊hi

借疫情打壓人你唔講

係夾住人民逼外國要"人道"
無人記得武漢肺炎初期中囯人係點啪退燒藥去外國播毒

講到美帝幾咁廢咪又係要求美帝

仲唔係你放出黎

慘得個個國家係左膠當道呢
只要你夠膽講佢地就會信

等拜登上台咪得囉，左膠實幫你wor

中共幾時停止搞香港？

獨裁政府靠惡, 只認邊個拳頭大
既然佢地相信誰大誰惡誰正確, 咁制裁就應該加碼
睇吓邊個正確啲

個頭人地總統先中你隻毒 另個頭叫人唔好打你

人民日報寫係中國帶頭讉責歐美不人道單邊主義

支持中俄亞非拉兄弟自組內循環抵抗美國霸權，唔做正契弟。

除咗中國，其他都可以傾傾

咁你又唔因為疫情，俾番普選同集會自由香港?

屌你都on9 ，隻病又係你哋支共整出嚟
傳比全世界玩生化病毒。依家唔撚so9你
唔同你玩又關你撚事

又係嗰班垃圾國

咁你地唔做埋晒啲仆街嘢人地咪唔制裁你囉

又話一張廢紙

中國日日話零確診, 零個案,
話已經擊敗左病毒, 仲考量咩疫情???

割北京先

如果奧巴馬仍然在任 真係可能會理中俄既要求
可是依家係侵侵話事

真係好想知聯合國，侵侵退唔退，一票否決已經被人用到盡

同你講個笑話：制裁冇用

制裁都可以講數cls

人地制裁你 你咪反擊囉 明明外交部口響響好威架 宜家就扮死狗

北京送都唔要啦 何況地都事少要教化班芝麻人先麻煩

中共搞個病出黎，自己受返。

跪啦
跪完先講

割香港

借位一推
【連燈開組】（四）尋日嘅獅子山突發行動俾左我哋好大嘅提醒......

做咩唔比人地"搬起石頭砸自己的腳"?!

支那放毒然後叫人唔好報復